**新開地車站**（）是一位於[日本](../Page/日本.md "wikilink")[兵庫縣](../Page/兵庫縣.md "wikilink")[神戶市](../Page/神戶市.md "wikilink")[兵庫區](../Page/兵庫區.md "wikilink")，由[阪神電氣鐵道所經營的私营铁路](../Page/阪神電氣鐵道.md "wikilink")[車站](../Page/鐵路車站.md "wikilink")。

## 簡介

此車站在啟用時原本是神戶高速鐵道所擁有的兩條全地下铁道路線——東西線（後改制更名成[阪神神戶高速線](../Page/阪神神戶高速線.md "wikilink")）與南北線（後改制更名成[神戶電鐵神戶高速線](../Page/神戶電鐵神戶高速線.md "wikilink")）——的分歧點，也是南北線的起站，由於神戶高速鐵路原本就是[阪神電氣鐵道](../Page/阪神電氣鐵道.md "wikilink")（阪神）、[阪急電鐵](../Page/阪急電鐵.md "wikilink")（阪急）、[山陽電氣鐵道](../Page/山陽電氣鐵道.md "wikilink")（山陽）與[神戶電鐵](../Page/神戶電鐵.md "wikilink")（神鐵）等四家鐵路公司與神戶市政府合股設立的鐵路公司，因此與各社之間皆有直通運行的合作關係，可視為是四家鐵路系統的匯集點，也是神戶市中心最重要的交通轉運站之一。2003年（平成15年），入選[近畿車站百選](../Page/近畿車站百選.md "wikilink")（第四回）。

值得一提的是，停靠此站、由3家不同業者經營的3條路線均被稱作「神戶高速線」。

## 車站-{zh-tw:構造;zh-hk:結構;zh-cn:构造;}-

### 阪神、阪急月台配置

[島式月台](../Page/島式月台.md "wikilink")2面3線的[地底車站](../Page/地底車站.md "wikilink")。上行月台與下行月台夾着2、3號月台共有軌道的1線（阪急線特急等的折返列車使用），月台有4個。月台有效長除1號月台（6節編組）外均為8節編組
。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th></th>
<th><p>路線</p></th>
<th><p>方向</p></th>
<th><p>目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>往<a href="../Page/三宮站.md" title="wikilink">阪神神戶三宮</a>、、<a href="../Page/梅田站.md" title="wikilink">大阪（梅田）</a>、<a href="../Page/大阪難波站.md" title="wikilink">難波</a>、<a href="../Page/近鐵奈良站.md" title="wikilink">奈良</a>、<a href="../Page/寶塚站.md" title="wikilink">寶塚</a>、方向<br />
（主要方向）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2（此站折返）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>往阪急神戶三宮、尼崎、大阪（梅田）、難波、奈良、寶塚、京都方向（主要為此站折返阪急線，周六、假日的早上阪神難波線直通的快速急行）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p>神戶高速線</p></td>
<td></td>
<td><p>往、方向（原則上是作為以本站為終點的列車之下車用）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p>神戶高速線</p></td>
<td></td>
<td><p>往明石、姬路方向</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 神戶電鐵月台配置

[港灣式月台](../Page/港灣式月台.md "wikilink")2面3線的地底車站。中央的1線由2、3號月台共用，月台共有4個月台存在。月台有效長為6節編組。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>月台</p></th>
<th><p>直通路線</p></th>
<th><p>目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1、2</p></td>
<td><p><a href="../Page/有馬線.md" title="wikilink">有馬</a>、<a href="../Page/三田線_(神戶電鐵).md" title="wikilink">三田線</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/谷上站.md" title="wikilink">谷上</a>、<a href="../Page/有馬溫泉站.md" title="wikilink">有馬溫泉</a>、<a href="../Page/三田站_(兵庫縣).md" title="wikilink">三田方向</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3・4</p></td>
<td><p><a href="../Page/粟生線.md" title="wikilink">粟生線</a></p></td>
<td><p>、、<a href="../Page/粟生站.md" title="wikilink">粟生方向</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 相鄰車站

  - 阪神電氣鐵道
    神戶高速線（阪神元町、西代方向）
      -

        （A直特）

          -

            （HS 35）－**新開地（HS 36）**－（HS 38）

        直通特急（B直特）・S特急・特急・普通

          -
            高速神戶（HS 35）－**新開地（HS 36）**－（HS 37）

        快速急行（此站折返兼始發周六、假日只限3班上行運行）

          -
            高速神戶（HS 35） ← **新開地（HS 36）**

        <!-- end list -->

          - A直通特急類別幕被指定為紅色，[阪神神戶三宮](../Page/三宮站.md "wikilink")－[板宿只停靠](../Page/板宿站.md "wikilink")[元町站](../Page/元町站_\(兵庫縣\).md "wikilink")、、此站、。
          - B直通特急類別幕被指定為黃色，阪神神戶三宮－板宿為各站停車。

<!-- end list -->

  - 阪急電鐵（此站折返）
    神戶高速線（阪急神戶三宮方向）
      -

        特急、通勤特急、快速急行、急行、通勤急行、普通（急行只限到站列車）

          -
            高速神戶（HS 35）－**新開地（HS 36）**

<!-- end list -->

  - 神戶電鐵
    神戶高速線
      -

        特快速（只限到站列車）、快速、急行、準急、普通

          -
            **新開地（KB01）**－（KB02）

## 相關條目

[Nkaichi](../Category/日本鐵路車站_Shi.md "wikilink")
[Category:兵庫區鐵路車站](../Category/兵庫區鐵路車站.md "wikilink")
[Category:神戶高速線車站 (神戶電鐵)](../Category/神戶高速線車站_\(神戶電鐵\).md "wikilink")
[Category:1968年启用的铁路车站](../Category/1968年启用的铁路车站.md "wikilink")
[Category:神戶高速線車站 (阪神電鐵)](../Category/神戶高速線車站_\(阪神電鐵\).md "wikilink")
[Category:神戶高速線車站 (阪急電鐵)](../Category/神戶高速線車站_\(阪急電鐵\).md "wikilink")